# Почему TypeScript?

## Проблемы JS:

1. Отсутсвие Type Safety

   Не проверяется корректность присвоения типов, нет проверки на существование значений

2. Динамические типы -- отсуствие строгой типизации

   Складывать строку и boolean тип

3. Отсуствие autocomplete

   Пример: Слепое обращение к объекту

4. Невозможность рефакторинга

   Проблема для больших приложений.
   Отладка ошибок JS -- происходит в runtime
   Проще отрефакторить во время compiletime

5. Невозможнось понять структуры данных
